[政府唔救自己救] 吉澳斷水斷電 居民盼外界伸援手

立即加入援助行動
香港仁人家園周日（23日）會到吉澳協助清除垃圾及障礙物，急需義工！

雖已有義工團幫手，但村民仍需要基本生活物資，如各位版友有任何二手電器或傢俬，或一些生活物資可以捐贈吉澳村民，請加入這個Whatsapp群組，Adai姐會統籌援助行動：

超強颱風「山竹」不負其名，風力超強，破壞力亦超強。颶風過境數天後，全港市民及傳媒的焦點，主要集中在市區或新界的災情、路面狀況，與及返工放工的「災難級」畫面。然而，居於離島的市民，卻有如住在孤島一樣，斷水斷電。

島上斷水斷電，頹垣敗瓦。(圖片來源：FB「吉澳之友」)

據了解，位於西貢以東的塔門及吉澳，打風時水浸一度逾一層樓高，「洪水」退卻後，至今仍然斷水斷電，居民難以生活。

至於地處新界東北角、座落在大鵬灣、與深圳鹽田港遙遙相對的吉澳，有居民在當地FACEBOOK群組「吉澳之友」張貼多張相片，並寫道「百年一遇天災「山竹」，差不多4米浪湧 ，沿海家園盡毀.....」圖片可見，海邊一帶的屋被吹毀，沙泥雜物滿屋滿地，「頹垣敗瓦」此形容並不過份。

有村民指家中的電器全被浸壞，同時無水無電，手提電話訊號亦時好時壞。村民需到井取水使用。由於島上大多是老人家，體力未必能支持清理工作，島上到處都是污水垃圾，環境開始變壞。

村民外出打水。（邵沛琳攝）

家族四代吉澳落地生根 住所毁於一旦

有居民直言：「吉澳因颱風侵襲，部份被水浸泥沙入屋不能行動，破壞力很強，有部份棚屋倒塌，希望村長們通知政府部們，幫助村民善後」惟隨即有其他居民心灰意冷：「政府會理吉澳先算啦」

市區村民回吉澳援助

已經搬出市區的村民Alex Lau聞言回覆：「有渡船的話：我同我老婆翻去：吉澳善後工作：幫得幾多得多啦：入面全部都係老人家!」有網友見狀留言呼籲，「若往返這島的交通不需取道禁區，可會多些人可到來幫忙！」村民Kato Chan隨即澄稱：「星期六日有船由馬料水去吉澳的，不用禁區紙!」

成個第三世界咁